---
aid: 9025
zid: 539254
title: "大赞最新的第145节《蚕农》"
author: G-6
date: 2014-04-15 18:50:24+07:00
lastmod: 2014-04-19 14:40:00+07:00
---

G-6 于 2014-4-15 18:50:24 发表了：

文学作品中，真正考验作者功力往往不是主线剧情的推进，而是看起来可有可无的“闲笔”。架空文学的世界观，可贵之处不在于多么磅礴宏大，而在于细节上的丝丝入扣和细致入微。《临高启明》最新的第 145 节《蚕农》，从头到尾没有一个 500 废出现，和蒸汽、装甲、火药、巨炮、高炉也没有任何关系，但在我眼里是整个作品中最赞的一个章节》。早春三月的秀丽的水乡风景、江南蚕农的生产劳动细节和生活民俗、封建压迫、自然灾害和澳宋资本主义经济入侵三重大山下大明个体农民逐步趋于破产的冷酷社会现实，从一个农民的视角，娓娓道来。颇有叶老《多收了三五斗》、沈老《春蚕》、周老《润土》之风范，比打打杀杀、种田爬树的情节都好看的多。

---

marssss 于 2014-4-15 19:01:20 发表了：

为什么我感觉全书中这种水准的章节还是挺多的？当然这也是吹牛的功力精华聚积所在。

---

G-6 于 2014-4-15 19:07:12 发表了：

> marssss 发表于 2014-4-15 19:01
>
> 为什么我感觉全书中这种水准的章节还是挺多的？当然这也是吹牛的功力精华聚积所在。

作者脱离主线的打打杀杀和种田爬树的章节，的确不少，但要么单写世情、要么单写人性，像这一节将风景、民俗、世情、人性一勺烩的还是很少的，中短篇同人作品中倒是有一些。

---

huihen 于 2014-4-15 20:03:35 发表了：

日完郑芝龙，下面该什么情节了？

---

hhjjkk 于 2014-4-15 20:45:22 发表了：

不是春蚕改了几个字吗

---

bingbing305 于 2014-4-16 03:42:16 发表了：

> hhjjkk 发表于 2014-4-15 20:45
>
> 不是春蚕改了几个字吗

赵元老凤凰山庄玩种地，元老院的江南局自作孽药丸，全都是为了引出这篇春蚕改。下面要引出包身工改，恐怕也得先专利拍买，台湾式土改，地主变资本家。

临高贴吧

每年特别是水灾、旱灾的时候，这些在髡贼厂里有“脚路”的带工，就亲自或者派人到他们家乡或者灾荒区域，用他们多年熟练了的可以将一根稻草讲成金条的嘴巴，去游说那些没钱可又不忍让他们的儿女饿死的同乡。“还用说？住的是澳洲式的公司房子。吃的是鱼肉荤腥。一个月休息两天，咱们带着到城里上去玩耍。嘿，好几层楼的高房子，两匹马拉的马车，各种各样好看好用的澳洲东西。老乡！人生一世，你也得去见识一下啊！——做满三年，以后赚的钱就归你啦。几两银子一年的工钱，嘿，别人给我叩了头也不替她写进去！咱们是同乡，有交情。——交给我带去，有什么三差二错，我还能回家乡吗？”这样说着，咬着草根树皮的女孩子可不必说，就是她们的父母，也会怨恨自己没有跟去享福的福份了。于是，在预备好了的“包身契”上画一个十字，包身费纹银二两元，期限三年，三年之内，由带工的供给住食，介绍工作，赚钱归带工者收用，生死疾病一听天命，先付包银一两，人银两交，“恐后无凭，立此包身契据是实！”

---

心慈手软谢列平 于 2014-4-16 10:20:32 发表了：

我觉得十有八九是吹牛见过这样的场景 还印象很深

---

鹰从天降 于 2014-4-16 10:28:03 发表了：

杭州站会不会再来场甜港风云呢，很期待啊

---

barbarrossa 于 2014-4-16 10:29:49 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-4-16 03:42
>
> 赵元老凤凰山庄玩种地，元老院的江南局自作孽药丸，全都是为了引出这篇春蚕改。下面要引出包身工改，恐怕 ...

唯一差别就是髡贼的这些条件是真的

---

punishment 于 2014-4-16 10:31:55 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 21:28
>
> 杭州站会不会再来场甜港风云呢，很期待啊

这次闹个大风波出来倒好

一来元老都没玩砸过，不免叙事缺乏紧张感

二来日比贼嚣张这么久，堪称对手的势力又全倒了

让日比贼吃个亏有助于情节安排

---

鹰从天降 于 2014-4-16 10:40:33 发表了：

> punishment 发表于 2014-4-16 10:31
>
> 这次闹个大风波出来倒好
>
> 一来元老都没玩砸过，不免叙事缺乏紧张感
>
> 二来日比贼嚣张这么久，堪称对手的势 ...

开玩笑了，上次工作队全灭都给弹到死了

似乎很多人接受不了穿越者犯错误，再小的错误都不行

杭州站引公到底高于雷州文同这个技术宅，做法有分寸的，有冲突但不会闹那么大了

---

punishment 于 2014-4-16 10:58:25 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2014-4-15 22:00 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 21:40
>
> 开玩笑了，上次工作队全灭都给弹到死了
>
> 似乎很多人接受不了穿越者犯错误，再小的错误都不行

这倒是

老实说引公的人物形象塑造也不像文同、常师德、冯宗泽这几个

这仨多少都有点挂相，还有魏八尺也挂相，看着就一脸书气

---

鹰从天降 于 2014-4-16 11:05:19 发表了：

> punishment 发表于 2014-4-16 10:58
>
> 这倒是
>
> 老实说引公的人物形象塑造也不像文同、常师德、冯宗泽这几个
>
> 这仨多少都有点挂相，还有魏八尺也 ...

什么叫挂相

引公是塑造成有学识有远见有手段的，这么晚出山真有点浪费

再看下谦虚低调的赵慢熊死鸡，有的人对职业 TMD 真有规划...有感而发啊

---

punishment 于 2014-4-16 11:10:36 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 22:05
>
> 什么叫挂相
>
> 引公是塑造成有学识有远见有手段的，这么晚出山真有点浪费

从读者看着舒服的角度，有些形象是不能安排他去输的，否则读者看着就混乱了

前面提到这几个，性格里多少都有些典型捧哏逗哏角色的影子，输了也有笑果

所以说是一脸书气

---

鹰从天降 于 2014-4-16 11:16:38 发表了：

> punishment 发表于 2014-4-16 11:10
>
> 从读者看着舒服的角度，有些形象是不能安排他去输的，否则读者看着就混乱了
>
> 前面提到这几个，性格里多少 ...

喔，还有这个讲究

---

lmx1982 于 2014-4-16 14:12:59 发表了：

看来很多人跟我一样没读过矛盾的春蚕啊，还以为是吹牛的原创

---

lvtom 于 2014-4-17 20:51:15 发表了：

春蚕不是课文么？

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-4-18 16:12:46 发表了：

> lvtom 发表于 2014-4-17 20:51
>
> 春蚕不是课文么？

应该不是通用教材的课文，不然俺不会一点印象没有

话说看完这一章，俺就想，这笔力。。。。该不会是 cos 了哪一个文学家的大作。。。。？

---

isdily 于 2014-4-19 14:40:25 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-16 10:40
>
> 开玩笑了，上次工作队全灭都给弹到死了
>
> 似乎很多人接受不了穿越者犯错误，再小的错误都不行

赵引弓整体表现根本不能跟文同领衔，外加常师德北炜等人的雷州领导小组相比。

最关键两点，雷州有特侦队作为武力依仗，临高直接调拨存库白银，甚至从广州站调拨头寸，杭州站有这个底气么？过分强调个人能力是不成的，杭州站条件太差了。

即便雷州站这些人捆一块能力都不如赵引弓，仍然能依靠这两点保障日翻赵引弓。

---
